<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pasapalabra>
    <A>
       <cuestion>
           <pregunta>
               Vehículo destinado al transporte de heridos y enfermos, y de elementos de cura y auxilio
           </pregunta>
           <respuesta>
               AMBULANCIA
           </respuesta>
       </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Aro de metal u otra materia, liso o con labores, y con perlas o piedras preciosas o sin ellas, que se lleva, principalmente por adorno, en los dedos de la mano            </pregunta>
            <respuesta>
                ANILLO
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
            Pasado de moda o propio de otra época
            </pregunta>
            <respuesta>
                ANTICUADO
            </respuesta>
        </cuestion>
    </A>
    <B>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Lugar donde se tiene considerable número de libros ordenados para la lectura
            </pregunta>
            <respuesta>
                BIBLIOTECA
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Ciencia que trata de los seres vivos considerando su estructura, funcionamiento, evolución, distribución y relaciones.
            </pregunta>
            <respuesta>
                BIOLOGIA
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Que cede fácilmente a la presión del tacto.
            </pregunta>
            <respuesta>
                BLANDO
            </respuesta>
        </cuestion>

    </B>
    <C>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Persona que vende drogas tóxicas al por menor.
            </pregunta>
            <respuesta>
                CAMELLO
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Dicho u ocurrencia aguda y graciosa.
            </pregunta>
            <respuesta>
                CHISTE
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Actitud solidaria con el sufrimiento ajeno.
            </pregunta>
            <respuesta>
                CARIDAD
            </respuesta>
        </cuestion>

    </C>
    <D>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Suave, apacible, que recibe fácilmente la enseñanza.
            </pregunta>
            <respuesta>
                DOCIL
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Decir algo con las pausas necesarias o convenientes para que otra persona lo vaya escribiendo.
            </pregunta>
            <respuesta>
                DICTAR
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Cada uno de los cinco apéndices articulados en que terminan la mano y el pie del hombre y, en el mismo o menor número, de muchos animales.
            </pregunta>
            <respuesta>
                DEDO
            </respuesta>
        </cuestion>
    </D>
    <E>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Dicho de una cosa: Que pertenece al espacio exterior de la Tierra o procede de él.
            </pregunta>
            <respuesta>
                EXTRATERRESTRE
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Tristeza o pesar del bien ajeno.
            </pregunta>
            <respuesta>
                ENVIDIA
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Utensilio compuesto por un haz de ramas flexibles o de filamentos de otro material sujetos normalmente al extremo de un palo o de un mango largo, que sirve para limpiar el suelo.
            </pregunta>
            <respuesta>
                ESCOBA
            </respuesta>
        </cuestion>
    </E>
    <F>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Conjunto de creencias de una religión.
            </pregunta>
            <respuesta>
                FE
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Que no requiere gran esfuerzo, habilidad o capacidad.
            </pregunta>
            <respuesta>
                FACIL
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Conjunto de barcos mercantes de un país, de una compañía de navegación o de una línea marítima.
            </pregunta>
            <respuesta>
                FLOTA
            </respuesta>
        </cuestion>
    </F>
    <G>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Pequeña porción de un líquido, con forma esferoidal.
            </pregunta>
            <respuesta>
                GOTA
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Lucha armada entre dos o más naciones o entre bandos de una misma nación.
            </pregunta>
            <respuesta>
                GUERRA
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                En el fútbol y otros deportes, entrada del balón en la portería.
            </pregunta>
            <respuesta>
                GOL
            </respuesta>
        </cuestion>
    </G>
    <H>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Narración y exposición de los acontecimientos pasados y dignos de memoria, sean públicos o privados.
            </pregunta>
            <respuesta>
                HISTORIA
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Aparato metálico cerrado, en cuyo interior se asan, cuecen, calientan o gratinan alimentos.
            </pregunta>
            <respuesta>
                HORNO
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Parte superior y lateral del tronco del ser humano y de los cuadrumanos, de donde nace el brazo.
            </pregunta>
            <respuesta>
                HOMBRO
            </respuesta>
        </cuestion>
    </H>
    <I>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Vivienda de forma semiesférica construida con bloques de hielo, en que, durante el invierno, habitan los esquimales y otros pueblos de análogas características.
            </pregunta>
            <respuesta>
                IGLU
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Congregación de los fieles cristianos en virtud del bautismo.
            </pregunta>
            <respuesta>
                IGLESIA
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Porción de tierra rodeada de agua por todas partes.
            </pregunta>
            <respuesta>
                ISLA
            </respuesta>
        </cuestion>
    </I>
    <J>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Producto soluble en agua resultado de la combinación de un álcali con los ácidos del aceite u otro cuerpo graso, que se usa generalmente para lavar.
            </pregunta>
            <respuesta>
                JABON
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Armazón, cerrada o no según los casos, hecha con barras o listones y destinada a encerrar generalmente animales.
            </pregunta>
            <respuesta>
                JAULA
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Lenguaje especial y no formal que usan entre sí los individuos de ciertas profesiones y oficios.
            </pregunta>
            <respuesta>
                JERGA
            </respuesta>
        </cuestion>
    </J>
    <L>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Instrumento, comúnmente metálico, que, introducido en una cerradura, permite activar el mecanismo que la abre y la cierra.
            </pregunta>
            <respuesta>
                LLAVE
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Lugar formado artificiosamente por calles y encrucijadas, para confundir a quien se adentre en él, de modo que no pueda acertar con la salida.
            </pregunta>
            <respuesta>
                LABERINTO
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Aparato eléctrico portátil, con pila y bombilla, para proyectar luz.
            </pregunta>
            <respuesta>
                LINTERNA
            </respuesta>
        </cuestion>
    </L>
    <M>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Representación geográfica de la Tierra o parte de ella en una superficie plana.
            </pregunta>
            <respuesta>
                MAPA
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Instrumento musical sudamericano, que consiste en una calabaza con granos de maíz o chinas en su interior, para acompañar el canto.
            </pregunta>
            <respuesta>
                MARACA
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Conservar en crudo un alimento, especialmente un pescado, con adobo, para que se ablande y adquiera la sazón y el aroma deseados
            </pregunta>
            <respuesta>
                MARINAR
            </respuesta>
        </cuestion>
    </M>
    <N>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Carta de la baraja.
            </pregunta>
            <respuesta>
                NAIPE
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Agua helada que se desprende de las nubes en cristales sumamente pequeños, los cuales, agrupándose al caer, llegan al suelo en copos blancos.
            </pregunta>
            <respuesta>
                NIEVE
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Parte del día comprendida entre la puesta del sol y el amanecer.
            </pregunta>
            <respuesta>
                NOCHE
            </respuesta>
        </cuestion>
    </N>
    <Ñ>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Mamífero rumiante africano de la familia de los antílopes, de color pardo grisáceo, cuya cabeza recuerda la de un toro.
            </pregunta>
            <respuesta>
                ÑU
            </respuesta>
        </cuestion>

    </Ñ>
    <O>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Local donde se hace, se ordena o trabaja algo.
            </pregunta>
            <respuesta>
                OFICINA
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Perteneciente o relativo al trabajador.
            </pregunta>
            <respuesta>
                OBRERO
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Trayectoria curva que describe un cuerpo en su movimiento alrededor de un centro.
            </pregunta>
            <respuesta>
                ORBITA
            </respuesta>
        </cuestion>
    </O>
    <P>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Cuerpo encargado de velar por el mantenimiento del orden público y la seguridad de los ciudadanos, a las órdenes de las autoridades políticas.
            </pregunta>
            <respuesta>
                POLICIA
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Cantidad periódica, temporal o vitalicia, que la seguridad social paga por razón de jubilación, viudedad, orfandad o incapacidad.
            </pregunta>
            <respuesta>
                PENSION
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Persona que se dedica al arte de la pintura.
            </pregunta>
            <respuesta>
                PINTOR
            </respuesta>
        </cuestion>
    </P>
    <Q>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Expresión de dolor, pena o sentimiento.
            </pregunta>
            <respuesta>
                QUEJA
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                En la mitología clásica, monstruo imaginario que vomitaba llamas y tenía cabeza de león, vientre de cabra y cola de dragón.
            </pregunta>
            <respuesta>
                QUIMERA
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Tomar algo separándolo y apartándolo de otras cosas, o del lugar o sitio en que estaba.
            </pregunta>
            <respuesta>
                QUITAR
            </respuesta>
        </cuestion>
    </Q>
    <R>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Pequeño aparato manual conectado a una computadora u otro dispositivo electrónico, cuya función es mover el cursor en la pantalla para dar órdenes.
            </pregunta>
            <respuesta>
                RATON
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Arreglar algo que está roto o estropeado.
            </pregunta>
            <respuesta>
                REPARAR
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Adinerado, hacendado o acaudalado.
            </pregunta>
            <respuesta>
                RICO
            </respuesta>
        </cuestion>
    </R>
    <S>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Aparato o mecanismo que emite un sonido audible a mucha distancia, y que se hace sonar como aviso.
            </pregunta>
            <respuesta>
                SIRENA
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Despedir aire con violencia por la boca, alargando los labios un poco abiertos por su parte media.
            </pregunta>
            <respuesta>
                SOPLAR
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Tener noticia o conocimiento de algo
            </pregunta>
            <respuesta>
                SABER
            </respuesta>
        </cuestion>
    </S>
    <T>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Sacudida violenta de la corteza y manto terrestres, ocasionada por fuerzas que actúan en el interior de la Tierra.
            </pregunta>
            <respuesta>
                TERREMOTO
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Perturbación atmosférica violenta acompañada de aparato eléctrico y viento fuerte, lluvia, nieve o granizo.
            </pregunta>
            <respuesta>
                TORMENTA
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Construcción fortificada, más alta que ancha, utilizada para defender una ciudad o plaza.
            </pregunta>
            <respuesta>
                TORRE
            </respuesta>
        </cuestion>
    </T>
    <U>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Perteneciente o relativo a la ciudad y, por ext., a otros núcleos de población.
            </pregunta>
            <respuesta>
                URBANO
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Sonido cuya frecuencia de vibraciones es superior al límite perceptible por el oído humano.
            </pregunta>
            <respuesta>
                ULTRASONIDO
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Que trae o produce provecho, comodidad, fruto o interés.
            </pregunta>
            <respuesta>
                UTIL
            </respuesta>
        </cuestion>
    </U>
    <V>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Andar por varias partes sin determinación a sitio o lugar, o sin especial detención en ninguno.
            </pregunta>
            <respuesta>
                VAGAR
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Madero largo y grueso que sirve, por lo regular, para formar los techos en los edificios y sostener y asegurar las fábricas.
            </pregunta>
            <respuesta>
                VIGA
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Que se difunde con gran rapidez en las redes sociales a través de internet.
            </pregunta>
            <respuesta>
                VIRAL
            </respuesta>
        </cuestion>
    </V>
    <X>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Fobia a lo extranjero o a los extranjeros.
            </pregunta>
            <respuesta>
                XENOFOBIA
            </respuesta>
        </cuestion>
    </X>
    <Y>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Porción central del huevo en los vertebrados ovíparos.
            </pregunta>
            <respuesta>
                YEMA
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Producto lácteo obtenido mediante reducción por evaporación y fermentación bacteriana de la leche.
            </pregunta>
            <respuesta>
                YOGUR
            </respuesta>
        </cuestion>

    </Y>
    <Z>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Línea que en su desarrollo forma ángulos alternativos, entrantes y salientes
            </pregunta>
            <respuesta>
                ZIGZAG
            </respuesta>
        </cuestion>
        <cuestion>
            <pregunta>
                Líquido de las hierbas, flores, frutas u otras cosas semejantes, que se saca exprimiéndolas o majándolas.
            </pregunta>
            <respuesta>
                ZUMO
            </respuesta>
        </cuestion>

    </Z>

</pasapalabra>